預示人類滅亡的黑暗實驗：老鼠烏托邦

第一階段（0-104日）：「社會奮鬥期」。

4公4母一共8隻老鼠被放在了這樣一個理想環境中，這8隻老鼠行為和在自然界中幾乎一樣，它們為爭奪領地大打出手，吸引異性交配繁衍後代，形成了社會地位體系。

第二階段（105日-314日）：「快速擴張期」。

這些老鼠每55天數量就會增加一倍，由於數量的增加，社會地位的差距也越來越大，佔據主導地位的公鼠獲得了更多的交配權，因此後代數量也是最多的，而那些處於次要地位的公鼠基本沒有交配權，也就幾乎沒有後代了。當然這些情況並不意外。

在這一階段中，老鼠會更加密集，年輕老鼠的數量佔據了大部分，雖然水和食物完全能夠滿足每一隻老鼠的生存，但是這些老鼠還是會相對集中在資源較多的區域。在這個快速擴張期內，研究者發現老鼠出現了14個育雛集體， 14個集體有着明顯的等級秩序，越高階層，活動範圍和頻率越高，得到的資源越充足，繁殖越快。整個群體都充滿了活力。

第三階段（315日-559日）：「數量平衡期」

當實驗進入315天，關鍵時刻來了，這一階段隨着空間日漸擁擠，整個社會開始出現畸變，老鼠的行為開始變得有些與眾不同，甚至可以說十分怪異：

1，老鼠的繁衍速度莫名其妙地開始下降，平均每145天數量才能增加一倍。

2，整個鼠群社會秩序日益混亂，老鼠群體變得非常好鬥，一些競爭失敗的雄鼠無法遷出鼠群，只能聚集在場地中央，停止了對於領地和配偶的競爭，隨着聚集的雄鼠越來越多，他們每天除了吃飯睡覺，就是梳理毛髮，有時也會突然發怒，攻擊旁邊的老鼠，但與其他老鼠之間沒有社會交際。這些熊鼠被稱為池中鼠（pooled withdrawn mice）

同時一些競爭失敗的雌鼠也停止了交配，她們躲在了一些偏僻的巢穴和角落。

3，佔據統治地位的公鼠的捍衛領地的能力下降； 而母鼠卻越來越好鬥，她們會像公鼠一樣捍衛領地趕走入侵者。

4，自然性別都出現了混亂，公鼠之間出現了交配現象，也就是同性戀行為，成年公鼠試圖騎上那些幼鼠進行交配。母鼠的生育率下降，甚至會吸收掉自己的受精卵，從而不進行繁殖行為。

5，年輕老鼠過早地被母鼠趕出巢穴，獨立生活，社會紐帶減弱。 母鼠傾向於選擇一隻年輕的公鼠作為配偶繁殖下一代。也出現成鼠啃食小鼠現象。

第四階段（560日-1588日）：「消亡期」。

第560天，老鼠種群數量達到巔峰2200隻，年輕的懷孕老鼠再也沒有出現，鼠群進入消亡期。根據數據記載，最後一次的懷孕是在第920天，但並沒有誕生新成員。此時：

1，所有老鼠開始停止一切社交行為，雄性老鼠慢慢停止了一切暴力和求偶行為，雌性老鼠停止了生育行為，領地衝突越來越少，它們每天的行為只有吃飯、睡覺，以及「打扮」自己。

2，有自己領地的雄鼠開始停止生育行為，每天除了吃飯、睡覺、梳理毛髮，再也不曾離開自己領地，因為身上的毛髮梳理得特別好，因此被叫做「漂亮鼠（beautiful ones）」

這些打扮「漂亮」的公鼠十分受歡迎，但是它們卻沒有與母鼠發生性行為的衝動，也完全不知道如何去戰鬥保衛領地，它們的眼睛看上去依舊炯炯有神，身體也十分健康，可惜大腦卻已經退化到不能應對任何特殊情況。

3，研究人員將其中一部分雄鼠放到密度很低的新環境中，他們也並沒有恢複本能，就算將他們與正常雌鼠放到一起，他們也沒有任何交配慾望。

實驗第1588天，實驗結束，此時整個種群只剩下27隻喪失生育能力的老邁老鼠（其中23隻雌鼠，4隻雄鼠）

似唔似而家既香港？

香港係要死一次先會正常返

是咪代表愈後代愈廢物？

鼠性同人性可能都有機會差唔多
幾有趣

仆街

我係消亡期

似日本多d,宜家勁多草食男

物質近乎無限 -> 過度生育 -> 空間不足 -> 所有老鼠失去私有空間 -> 老鼠接收過大量社交信息 -> 信息量逐漸超過老鼠承受能力 -> 老鼠精神崩潰 -> 老鼠行為崩潰 -> 社會崩潰

似唔似而家既香港
無屋住仲要日日整d新移民過黎
空間嚴重不足
精神壓力大

中撚哂啦，人類殘殺同類就不嬲都有，搞gay搞les就更加中，古代有幾可會有

死宅、女權、基佬

睇下同性戀歷史先啦

希臘、中國、日本都有，同性戀其實存在喺大自然好正常，有部分係天生，有部分係後天，老實講，如果全部娶唔到老婆嘅男人都用刀槍暴力搶人老婆二奶，我相信，個社會一定好混亂

「一些競爭失敗的雄鼠無法遷出鼠群，只能聚集在場地中央，停止了對於領地和配偶的競爭，隨着聚集的雄鼠越來越多，他們每天除了吃飯睡覺，就是梳理毛髮，有時也會突然發怒，攻擊旁邊的老鼠，但與其他老鼠之間沒有社會交際。」

連登仔

喺以前，同性戀仲係極少數，呢類人一定會被視為變態

空間不足令社會崩潰

推

拜登鼠？！

sorry囉

咁其實
點解呢堆競爭失敗o既男鼠
唔向o個堆競爭失敗o既女鼠埋手?

即係人類世界裡面, 就算
媾唔到女o既男性 同 冇仔吼o既女性相遇
大家都唔會吼對方?

連登仔仲咁鐘意卜野

點會滅亡

「池中鼠」

出唔到pool嘅老鼠毒撚

實驗者結論：當所有空間都被擠占，所有社會職位都已填滿時，競爭變得異常激烈，取勝的代價太大。老鼠的社會關係被打亂，社會行為喪失了意義。同時，很多幼鼠既未形成安全的依戀關係，又耳濡目染了競爭的殘酷性，早早地喪失了複雜社會行為能力。

爭唔到資源仲點會想生下一代繼續受苦

仲有太多自我感覺良好 離地人士
呢啲人仲係正常交配繁殖中

鐘意扑野
所以只能睇AV打J

老屎忽搶晒社會資源
階級固化 缺乏向上流動力
年輕人失去希望

以前有朝代更替
而家政府有絕對武力
除非有核戰洗牌 否則變左死局
無人願意生育 人類滅亡

恍惚見到我自己
池中鼠

當底比斯聖隊冇到？

非同性戀＝罪犯？
你搞gay係為咗維護社會秩序？
點解你班gay佬咁鍾意污衊其他人嚟解釋自己所作所為

一些競爭失敗的連登仔無法遷出鼠群，只能聚集在場地中央，停止了對於領地和連登女的競爭，隨着聚集的雄連登仔越來越多，他們每天除了吃飯睡覺，就是梳理鍵盤，有時也會突然發怒，攻擊旁邊的連登仔，但與其他討論區之間沒有社會交際。

kknews論文

弱肉強食

雖然幾有趣
但冇辦法100%類比人類
除非你自認同老鼠一樣智商

佔據統治地位的公鼠的捍衛領地的能力下降； 而母鼠卻越來越好鬥，她們會像公鼠一樣捍衛領地趕走入侵者。

女權撚

低欲望社會,草食男,尼特族
然後女權上升, 韓男女性化

呢幾十年變化同老鼠實驗後期極相似

只係嗰個年代資訊唔流通 加上無人敢岀櫃
好難有證據用數字同現代比較

咁又唔好扣哂我地的標籤落動物行為度
再由動物行為推斷人類未來
起碼人類識得發現問題同修正問題

只有2種方法解決呢個問題
1.戰爭大幅減少人口
2.殖民其他星球

否則人類未來都係會走向滅亡

支持同性戀權利 = 基佬

logic 100

出pool係咪咁黎？

我就係自我感覺好差, 扒地人士(差唔多地下最低層)
所以我就冇機會試正常交配同繁殖

冇同理心嘅人多數係咁